休班女警襲途人罪成求判罰款 官：案件嚴重或判監

【本報訊】年輕休班女警深夜醉酒鬧事，遇上兩名剛下班踏單車回家的女侍應，因不滿對方說話太大聲而用粗口大罵二人，其中一人被女警推跌兼被單車壓腳，令鞋破損。女警受審後昨被裁定一項普通襲擊罪成，裁判官指被告試圖阻事主報警，案情比同類案件嚴重，批評她嚴重影響警察形象，現先索取被告的社會服務令報告，押後判刑，其間准被告保釋。

「報乜×嘢警 我就係差人」
辯方求情稱，中七畢業的被告袁樂欣（26歲）加入警隊7年以來，獲十多封上司嘉許信，被告現很可能失去工作，算是最大懲罰，又指被告一時醉酒鬧事，沒致事主受傷，應可判處罰款。
暫委裁判官陳曉明表明仍有可能判處監禁，押後案件至3月13日，在粉嶺裁判法院判刑。裁判官另下令被告向事主賠償734元醫療及買鞋費用。
被告原被控兩項普通襲擊罪，案發去年7月8日，兩事主陳启英及黎孝芬在上水天平邨管理處對開準備回家，滿身酒氣的被告因不滿二人說話大聲，大罵「嘈乜×嘢」，當二人要報警時，被告大呼「你報乜×嘢警，我就係差人」。
陳供稱被告不但拉着她的單車，並推跌她倒地，惟閉路電視並沒拍到上述兩個情景，裁判官認為陳的證供不可靠，裁定涉及陳的控罪不成立。但閉路電視拍到被告推過黎兩次，裁判官相信黎因而遭單車壓住腳，而被告當時清楚自己所作所為，裁定涉黎的控罪罪成。

休班女警響邊

啲納稅又係度迫害猶差

可能係右邊果個嬸嬸掛

好大既官威呀

野都唔比人講

公僕，應該叫公威

SM 黑口罩

都係好在有閉路電視影到先告得入

又要籌旗

藍C MODE::係咪冇面見人呀！！！戴住個口罩心虛啊？

會唔會係呢個？

休班女警係黃毓炆信眾

如果無左份工係最大罰

咁唔駛有法律啦，殺左人呀？炒左佢啦

人地係猶太人
已經好慘啦

差人做野唔駛你教

乜唔係右邊果個呀叔咩
哎呀好心啦都就退休啦仲咁好火

年輕休班女警?
邊度有年輕女警

奶奶呢 ? 平撚到

cow funding

女警？佢仲man撚過d地盤佬

又迫害我警

女警？係邊？

如果個報告靚仔都好大可能唔使坐